黃之鋒斥警擅取手機訊息

黃之鋒斥警擅取手機訊息

周庭、林朗彥和黃之鋒因6.21包圍警總被控，案件昨日開庭。朱永倫攝

【逆權風暴】

【本報訊】街頭抗爭似乎稍為緩和，港府打壓隨即而來。香港眾志黃之鋒昨發現，警方在從未向他索取手機密碼、他亦未有提供的情況下，竟將他的WhatsApp和Telegram對話列為證物，批評警方在未有法庭手令下，以侵害他私隱、甚至是非法的途徑取得其通訊紀錄。有民主派議員批評，《截取通訊及監察條例》過時，當局又只求方便執法、不重視市民私隱，不肯修例。

記者：呂浩然

黃之鋒及另外兩名香港眾志成員周庭和林朗彥今年8.31前夕因6.21包圍警察總部，被控煽惑他人明知而參與未經批准集結，同時，黃之鋒亦被控組織未經批准集結等。有關案件昨開庭，黃之鋒昨午透過社交網站發文，指今年8月30日被捕時，警方撿取了他的iPhone XR作為證物，他從未向警方提供該手機密碼，警方亦從沒向他索取手機密碼，可是前日他收到的控方證據列表，發現竟包括四份手機訊息交流紀錄，當中兩份是WhatsApp對話，另外兩份為Telegram對話。

警方無手令

相關新聞：「唔明犯咗乜法」大狀指阻嚇居多

此外，黃表示從警方提交的證據所見，警方甚至得知個別訊息是從通訊軟件的手機版或桌面版發出，而直至昨日開庭聆訊前，他沒有收到控方通知或警方查閱他手機內容的手令。

黃之鋒稱對警方這種侵害他私隱的做法十分憤怒，又指現時《截取通訊及監察條例》未能限制警方以黑客軟件竊取市民個人資料，或規管政府要求網絡供應商交出通訊紀錄，因此即使警方採用侵害私隱、甚至非法途徑取得通訊記錄，法律上無法阻止，嚴正呼籲所有運動參與者注意資訊安全。

黃亦翻查過去立法會的會議紀錄，質疑政府從未否認使用黑客軟件，如2017年2月21日的人事編制小組會議上，前議員香港眾志羅冠聰關注到有關問題，並要求警方制訂程序或守則，確保警方檢查從市民沒收的電子儀器時，不會侵犯市民私隱，但時任保安局副局長李家超以為免影響蒐證工作為由，沒有公開檢查電子儀器的方法，只稱警方必須以合法方式蒐證。

民主黨議員涂謹申表示，民主派三年前已向政府提出《條例》過時，惟當局一直置若罔聞，「政府淨係講執法方便，根本唔會重視市民私隱」。

他強調通訊軟件是現時市民最常用的軟件，「市民肯定覺得（通訊軟件紀錄）呢個係最私隱嘅嘢，隨時比搜屋企更加嚴重」，批評當局沒意思令《條例》與時並進。

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

各位幫手推！ 🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️